{
    "question": "Contoh kromatografi dan sublimasi dalam kehidupan sehari hari dan dalam industri?????",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kromatografi:<br>kehidupan sehari-hari= memisahkan zat warna dalam tinta<br>industri= mengidentifikasi kandungan makanan<br><br>Sublimasi:<br>kehidupan sehari-hari= memisahkan kapur barus dengan zat pengotor (misal pasir)<br>industri= memisahkan iodin dari campurannya<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-rumus-untuk-mencari-amplitudo-pada-getaran-transvernal-537",
            "question": "Bagaimana rumus untuk mencari amplitudo pada getaran transvernal? tolong dibantu ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em = 2\u03c0\u00b2f\u00b2mA.<br><span>A = Em/2\u03c0\u00b2f\u00b2m\u00a0.</span><br><span>A : amplitudo getaran (m) .</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara mencari amplitudo pada gelombang transversal yaitu dengan melihat simpangan terbesar suatu lingkaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pesawat-sederhana-dapat-mempermudah-melakukan-usaha-555",
            "question": "Mengapa pesawat sederhana dapat mempermudah melakukan usaha ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pesawat sederhana memiliki beberapa titik yang berbeda dan memiliki fungsi masing-masing. Misalnya titik tumpu sbg tempat bertahan, titik beban yaitu tempat dimana beban berada, dan titik kuasa sbg tempat memberikan gaya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-pengertian-suhu-2-bagaimana-prinsip-kerja-termomete-971",
            "question": "1. Jelaskan pengertian suhu!    2. Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair, termometer bimetal, dan\r\ntermometer kristal cair?\r\n3. Buaya sering mengangakan mulutnya dalam waktu yang lama. Mengapa hal itu\r\ndilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. Prinsip kerja termometer zat cair bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. \u00a0Prinsip kerja termometer bimetal dengan memanfaatkan perbedaan kemampuan muai dari dua logam (bimetal) yang koefisien muainya berbeda. Prinsip kerja termometer kristal cair bekerja dengan melihat rekasi kimia pada kristal cair yang terpapar oleh panas. \u00a0Buaya sering membuka mulutnya dalam waktu yang lama yaitu untuk evaporasi/menguapkan panas tubuhnya. </p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Satuan suhu yaitu Kelvin. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. </p><br><p><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></p><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci: </strong>termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-saat-ibu-merebuh-air-panci-untuk-merebusnya-tidak-di-isi-780",
            "question": "Mengapa saat ibu merebuh air, panci untuk merebusnya tidak di isi penuh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena asap dari air yang mendidih merupakan uap yang sebelumnya adalah air. jika uap itu mendingin, maka akan kembali ke wujud semula yaitu air",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena air yang di panaskan/ dimasak mengalami penguapan<br>agar air tidak tumpah maka panci tidak di isi penuh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-bahan-isolator-106",
            "question": "Apa fungsi bahan isolator?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mengahambat panas, listrik, dll.<br>kalau nggak salah ya... :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk penghambat panas<br>contoh kamu mendidihkan air menggunakan teko,setelah mendidih kamu ambil dengan serbet agar tidak kepanasan jadi fungsinya bhn isolator adalh penghambat panas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-elektromagnet-706",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan elektromagnet ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: SMP<br>pelajaran: fisika<br>katagori: opti<br>kata kunci: elektomagnet<br><br>saya bantu jawab ya dek<br>elektromagnet adalah magnet yang tercipta dari arus listrik. cara pembuatannya adalah dengan melilitkan kumparan pada besi atau baja dan mengaliri arua listrik. elektromagnet biasanya memiliki sifat semi permanen.<br><br>demikian jawabannya. semoga bermanfaat ya<br>selamat belajar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elektromagnet adalah gaya yang<br>diakibatkan oleh medan<br>elektromagnetik terhadap<br>partikel-partikel yang bermuatan<br>listrik.<br><br>Semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergetar-dengan-frekuensi-50-hertz-artinya-sebuah-be-512",
            "question": "Sebuah benda bergetar dengan frekuensi 50 Hertz artinya    sebuah benda bergetar dengan periode 0,01 menit artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Artinya dalam satu detik benda itu bergetar sebanyak 50 kali<br>b. Artinya sebuah benda itu memerlukan waktu 0,01 menit untuk sekali bergetar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaung-dapat-diatasi-dengan-716",
            "question": "Gaung dapat diatasi dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Untuk mengatasi gema dan gaung yang tidak diingini ini ada dua cara. Pertama, menyerap pantulan yang mengganggu, yakni dengan menempatkan material yang menyerap suara. Biasanya material yang digunakan adalah yang berbahan fabric. Kedua, menyebar suara dengan diffuser. Difusser bisa berupa bidang-bidang masif yang bisa memantulkan suara namun dibentuk sedemikian rupa agar arah pantul suara sesuai dengan keinginan Anda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-cara-menghasilkan-ggl-induksi-menggunakan-magnet-dan-s-390",
            "question": "Sebutkan 3 cara menghasilkan GGL induksi menggunakan magnet dan solenoid????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mengaliri dengan arus listrik,menggosokkan magnet secara terarah,membuat sebagai medan magnet",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keutungan-mekanik-pada-baji-bergantung-pada-perrbandingan-antara-135",
            "question": "Keutungan mekanik pada baji bergantung pada perrbandingan antara panjang dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan baji bergantung pada perbandingan rasio panjang dengan tebal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}